金管局：撇除螞蟻事件影響港元存款下跌2.2% 強調統計數字受短期事件影響 應小心詮釋

二○二○年十一月份貨幣統計數字
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
下稿代香港金融管理局發出︰

香港金融管理局今日（十二月三十一日）發表的統計數字顯示，撇除新股認購活動的影響，二○二○年十一月份認可機構的存款總額及港元存款分別下跌1.2%及2.2%，主要由於部分大型企業客戶以存款償還貸款。早前的大型新股認購活動令銀行存款在十月底按月增加6.4%，當中港元存款增加9.8%。隨著這些新股認購活動完結及發行人退回認購資金，十一月份認可機構的存款總額下跌6.8%。當中港元存款下跌12.6%，外幣存款亦輕微下跌0.2%。香港人民幣存款上升5.6%，於十一月底為7,183億元人民幣。跨境貿易結算的人民幣匯款總額於十一月份為5,263億元人民幣，而十月份的數字為4,142億元人民幣。存款變動受多項因素影響，包括利率走勢、市場集資活動多少等，毋須過份側重個別月份的波動。

撇除新股認購活動的影響，十一月份貸款與墊款總額下跌1.0%。早前的大型新股認購活動令銀行貸款在十月底按月增加4.7%，隨著這些新股認購活動完結及客戶償還認購貸款，十一月份貸款與墊款總額下跌8.7%，其中在香港使用的貸款（包括貿易融資）及香港境外使用的貸款分別較上月下跌11.7%及0.8%。由於港元存款跌幅較港元貸款小，港元貸存比率由十月底的84.0%跌至十一月底的82.7%。

十一月份港元貨幣供應量M2及M3按月分別下跌11.7%及11.6%，與去年同期比較則同時上升6.5%。十一月份經季節因素調整的港元貨幣供應量M1較十月底上升6.3%，與去年同期比較則上升30.7%，部分反映投資相關活動。貨幣供應量總額M2及M3於十月份皆下跌6.2%，與去年同期比較則上升6.6%。若撇除新股認購貸款所產生的存款，港元貨幣供應M2及M3於十月份只分別下跌2.0%及1.9%；總貨幣供應M2及M3同時只按月下跌1.0%。

由於按月貨幣統計數字或會受到各種短期因素（例如季節性與公開招股相關資金需求，以及營商與投資相關活動）影響而出現波動，因此應小心詮釋統計數字。

完
2020年12月31日（星期四）

螞蟻只屬個別事件condom

M3 都跌

有冇人可以講下摘要？

因此應小心詮釋統計數字

此地無銀

即係唔見左幾多億，有無精算師分析

當中港元存款下跌12.6%

咁同人民幣存款上升有冇關？

港元存款下跌12.6%，外幣存款亦輕微下跌0.2%。香港人民幣存款上升5.6%，於十一月底為7,183億元人民幣。

即係多咗人換走港幣，港共金融局惟有買返多d外幣，即係人民冥幣，CCP印咗大把等住換真外幣同歐洲佬做生意

唔移民都用大貓/花旗離岸走錢

推

應該係中共托市，用匪幣票據借港紙再入市，去曬股票市場未無錢囉。

存款下跌即係好多人開左離岸走資?

恆指升個雞碎咁

在情在理都唔應該留錢係香港啦

年尾找數

呢個先係最大指標